中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性。

假設27位議員不投身臨立會，炸彈就會返回人大手上：我們要另外委任27位議員，還是由得餘下43個橡皮圖章控制整個立會？

抉擇一，當整個立會70席都是建制派議員，所有議案都被全票通過，香港就會被國際宣告「軍政府化」，議會喪失民主成份，所有參與臨立會的議員都會被美國制裁，因為他們觸犯了美國《香港自治法》中「損害香港人權民主」的紅線。

問題來了，為甚麼同樣70席是人大全數委任，但只要有廿幾個反對派的議員參與，這個立會就立即「不算」軍政府化？為甚麼那43位建制靠着27位泛民入局，而避過了被美國制裁的風險？

所以中共這一着也是充滿風險，萬一所有泛民拒絕委任，就會被扣上奪取香港立法權自治的帽子。他們當然可利用臨立會通過任何利黨的惡法，但到時梁君彥李慧琼恐怕就會玩流會和拉布，成為香港最大的抗爭派——因為他們膽敢通過，就會被國際制裁、被香港將來的民選議會制裁。

為甚麼泛民的參與可讓中共平穩過渡？

因為中共需要反對派來佯裝議會還是民主的。按六四比的說法，27個議員一去，立會就會喪失60%民意投權，那麼臨立會的權力組成就會只剩40%親建制的民意，亦即是100%中共授權——香港的民選議會就會變成中共的民主集中制。

為了解決這個問題，中共就需要反對派參與立會，包攬民間的反對聲音，讓每個議案都在得到充分反對之下通過，而因着這27票反對，議案獲得了它需要的民主成份，產生了合法性。

當香港立法會70位議員都是不經民選獲中共委任，所有議案都全票通過，各國還會否把香港列為一個民主社會呢？

泰國總理帕拉育，即使擁有整個軍政府，仍然需要通過民主選舉獲得執政授權，需要反對派成為關鍵少數讓議會民主化，來洗脫軍政府獨裁的污名。反對派議席數目的增長是一個獨裁政府是否成功過渡到民主政府的指標，反對派首贏過半數，則代表這個國家終於完成了第一次政黨輪替，達成民主的里程碑。而獨裁者為免這個結果出現，往往會利用委任議席的多數優勢強行修憲，把選舉制度改成對反對派不利，好讓國家長期維持在這種民主過渡的狀態。而香港的基本法草委，則是利用功能組別分組點票達到這個效果。所以我們香港人才會如此強烈地要求廢除功能組別，目的就是結束這種可能長達50年的民主過渡狀態。

而70議員接受委任，效果就是協助立會順利過渡，這是不爭的事實。反對派覺得議會裡面繼續有他們的聲音很重要，獨裁者也十分認同的，如果沒有你們參與，這個假民主的遊戲又怎可玩下去？

接受委任就是不求變，不求變就是維穩者。還要維穩幾多年才會完？這個答案，每一個香港抗爭者都想聽到。

泛民的答案是：不是今年。

作者

push

泛民食夠曼頭啦，過千條義士既命都換唔到你班仆街既良心返黎咩？

10皮野人工就收買到你哋有冇咁𠹌cheap呀？ 你坐響立會對抗爭冇作用，反而大大力幫共匪宣傳，根本係建制派